\-{T|zh-hans:鲍里斯·贝克尔;zh-hk:波里斯·碧加;zh-tw:鮑里斯·貝克;}-

**鲍里斯·贝克尔**（德语：Boris
Becker，），生于[联邦德国](../Page/联邦德国.md "wikilink")[巴登-符腾堡](../Page/巴登-符腾堡.md "wikilink")，外号“德国金童”，已退役的[德国男子](../Page/德国.md "wikilink")[网球运动员](../Page/网球.md "wikilink")，德国体育史上最佳男子网球选手，单打最高世界排名第一，6座网球大满贯男子单打桂冠及[1992年巴塞罗那奥运会网球男子双打金牌得主](../Page/1992年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")，国际网球名人堂成员。

这位德国网球男子传奇的外号叫做德國金童，因为他与同时代的另一位德国网球女子传奇[格拉芙联手创造了德国网球空前优异的黄金年代](../Page/施特菲·格拉芙.md "wikilink")，尤其1989年温布尔登网球锦标赛和美国网球公开赛均双双封王封后是德国体育史上最经典的美好回忆之一。

贝克尔与同时代的另一位选手[埃德伯格之间的较量是网球史上最伟大的对手之一对](../Page/斯特凡·埃德伯格.md "wikilink")。

他曾任当今塞尔维亚网球巨星[諾瓦克·喬科維奇的教练](../Page/諾瓦克·喬科維奇.md "wikilink")，2016年12月8日[諾瓦克·喬科維奇宣布與鲍里斯](../Page/諾瓦克·喬科維奇.md "wikilink")·贝克尔合作結束。

被譽德國史上最偉大男子網球手的碧加，因無力償債，於2017年6月21日被英國法院頒令破產。

## 德国金童传奇

1985年，他曾以17歲又8個月之齡奪得溫布頓網球錦標賽（成年組）男單冠軍，一度成為最年輕[大满贯成年組男單冠軍](../Page/网球大满贯.md "wikilink")，他比當年溫布頓（青少年組）男單冠軍得主Leonardo
Lavalle更年輕。

他第一個宿敵是前[捷克斯洛伐克球王](../Page/捷克斯洛伐克.md "wikilink")[伦德尔](../Page/伊万·伦德尔.md "wikilink")，後者稍微領先對賽（[貝克 10-11
伦德尔](http://www.atpworldtour.com/en/players/fedex-head-2-head/boris-becker-vs-ivan-lendl/B028/L018)），不過在兩者共同進入決賽爭冠的[大滿貫男單比賽中](../Page/網球大滿貫.md "wikilink")，贝克尔全數三次取勝，更巧的是來自三個不同的大滿貫比賽
- 1986年溫布頓、1989年美網和1991年澳網。 事實上，早在1986年，碧加正是打敗獨霸80年代下半期的伦德尔而成功衛冕。
1989年，他已有追趕伦德尔之勢，他比伦德尔多奪得一個大满贯男單冠軍，卻因為伦德尔的整年表現更出色而未能挑戰其世界第一和年終第一的位置。
1991年，他又粉碎了伦德尔澳網三連冠美夢。 （上述可參考[生涯大事記](../Page/#生涯大事記.md "wikilink")。 ）

同代之中，他和瑞典紳士[埃德伯格是對偉大的宿敵](../Page/斯特凡·埃德伯格.md "wikilink")，兩者均是[發球上網型球員](../Page/發球上網.md "wikilink")，更是當時[溫布頓草地賽的最有力競爭者](../Page/溫布頓網球錦標賽.md "wikilink")；
雖然他和後者的對賽成績處於絕對優勢（[貝克 25-10
埃德伯格](http://www.atpworldtour.com/en/players/fedex-head-2-head/boris-becker-vs-stefan-edberg/B028/E004)），不過在兩者共同進入決賽爭冠的溫布頓男單比賽中，貝克只贏了連續三次（1988-90年）決賽的其中一次。
碧加就曾經說過，艾特堡是自己職業生涯最大的對手。 正是艾特堡的存在，粉碎了他成為網壇霸主的夢想和希望，他也因為艾特堡的登頂而無緣年終第一。

1991年，他短暫地曾登上單打世界排名第一位；
碧加生涯也只有十二週登上世界排名第一，成為公開賽年代中生涯奪得過6個或以上大滿貫男單錦標，卻未能成為ATP單打年終球王的唯一球員，這是由於他的花邊新聞較多，其私生活大大影響其對職業網球生涯的專注力。
1990年代以來，他又受到新一代的球員如[-{A等挑戰](../Page/桑普拉斯.md "wikilink")，所以踏入90年代，他在大滿貫只曾奪得過2次澳網男單冠軍。
即使宿敵艾特堡在1993年後沒落，他也未能一統江湖，如日中天的森柏斯更多次在溫布頓和[年終賽粉碎了他的冠軍夢](../Page/ATP年終賽.md "wikilink")。

1996年，28歲的他奪得澳網和大滿貫盃在內的5個ATP男單冠軍，也是他重現光芒的一年，可是之後直到退役前夕的三年內，他再沒有佳作。

1999年退役的鲍里斯·贝克尔，生涯共奪49個ATP單打冠軍和15個ATP雙打冠軍。
此外，他亦曾協助西德奪得1989年[世界團體盃冠軍](../Page/世界團體盃.md "wikilink")。
他亦協助[西德兩奪戴维斯杯](../Page/西德.md "wikilink")
（參看[戴维斯杯一段落](../Page/#戴维斯杯.md "wikilink")）。
2003年，他進入[国际网球名人堂](../Page/国际网球名人堂.md "wikilink")（the International
Tennis Hall of Fame）。

他也是2005年美國[TENNIS雜誌評出最偉大的40位球員中的第](../Page/TENNIS_Magazine#The_40_Greatest_Players_of_the_Tennis_Era.md "wikilink")18位。

## [大满贯](../Page/网球大满贯.md "wikilink")

### 男單冠軍（6）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>对手国籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>库伦 （Kevin Curren）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Africa_(1928-1994).svg" title="fig:Flag_of_South_Africa_(1928-1994).svg">Flag_of_South_Africa_(1928-1994).svg</a> <a href="../Page/南非.md" title="wikilink">南非</a> / </p></td>
<td><p>6-3, 6<sup>4</sup>-7, 7-6<sup>3</sup>, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊万·伦德尔.md" title="wikilink">-{A</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6-4, 6-3, 7-5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯特凡·埃德伯格.md" title="wikilink">-{A</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6-0, 7-6<sup>1</sup>, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td></td>
<td><p>7-6<sup>2</sup>, 1-6, 6-3, 7-6<sup>4</sup></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><strong>澳网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td></td>
<td><p>1-6, 6-4, 6-4, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><strong>澳网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/張德培.md" title="wikilink">張德培</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6-2, 6-4, 2-6, 6-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男單亞軍（4）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>对手国籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>埃德伯格</p></td>
<td></td>
<td><p>4-6, 7-6<sup>2</sup>, 6-4, 6-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>埃德伯格</p></td>
<td></td>
<td><p>6-2, 6-2, 3-6, 3-6, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/米夏埃尔·施蒂希.md" title="wikilink">史迪治</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6-4, 7-6<sup>4</sup>, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><strong>溫布頓</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑普拉斯.md" title="wikilink">-{A</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6<sup>5</sup>-7, 6-2, 6-4, 6-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 年终大师赛/ATP年終賽

  - 年终大师赛/ATP年終賽現名為[ATP世界巡迴賽總決賽](../Page/ATP世界巡迴賽總決賽.md "wikilink")

### 冠軍（3）

  - 年终大师赛

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉行地點</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td><p>美國<a href="../Page/紐約.md" title="wikilink">紐約</a></p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td></td>
<td><p>5-7, 7-6, 3-6, 6-2, 7-6</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - ATP年終賽

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉行地點</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>德國<a href="../Page/法蘭克福.md" title="wikilink">法蘭克福</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉姆·考瑞尔.md" title="wikilink">-{zh-hans:考瑞尔（库里埃）;zh-hk:古里亞;zh-tw:庫里爾;}-</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6-4, 6-3, 7-5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>德國法蘭克福</p></td>
<td><p>張德培</p></td>
<td></td>
<td><p>7-6, 6-0, 7-6</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 亞軍（5）

  - 年终大师赛

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉行地點</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p>美國紐約</p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td></td>
<td><p>6-2, 7-6, 6-3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>美國紐約</p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td></td>
<td><p>6-4, 6-4, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p>美國紐約</p></td>
<td><p>埃德伯格</p></td>
<td></td>
<td><p>4-6, 7-6, 6-3, 6-1</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - ATP年終賽

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉行地點</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>德國法蘭克福</p></td>
<td><p>桑普拉斯</p></td>
<td></td>
<td><p>4-6, 6-3, 7-5, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>德國<a href="../Page/漢諾威.md" title="wikilink">漢諾威</a></p></td>
<td><p>桑普拉斯</p></td>
<td></td>
<td><p>3-6, 7-6, 7-6, 6-7, 6-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 奧運會

### 男雙金牌（1）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>搭檔</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p><strong>巴塞隆納奧運會</strong></p></td>
<td><p>紅土</p></td>
<td><p><a href="../Page/米夏埃尔·施蒂希.md" title="wikilink">施蒂希</a><br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/韋恩·費雷拉.md" title="wikilink">費雷拉</a>（） 和<br />
Piet Norval （）</p></td>
<td><p>7-6, 4-6, 7-6, 6-3</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 技術分析

碧加是一名以[發球上網為主的網球運動員](../Page/發球上網.md "wikilink")，正手力量和發球強勁，是1980年代-90年代的男子力量型網球代表。

[草地和](../Page/草地球場.md "wikilink")[硬地等快速場地是他最善長比賽的場地](../Page/硬地球場.md "wikilink")，他的良好發球能力和正手力量在這些快場絕對優勢，所以他能夠在不足20歲之齡衛冕溫布頓男單錦標，[室內賽的表現亦非常突出](../Page/室內球場.md "wikilink")。

相對而言，其打法著重發球上網多於底線抽擊，故他泥地場的成績不算太突出，因此他從未染指包括法網在內的紅-{土}-泥地賽事的ATP巡迴賽單打冠軍。

他的招牌動作是魚躍式救球。

## 生涯大事記

  - 1985年，他在溫布頓決賽击败了凯文-库伦（Kevin
    Curren）首奪大滿貫男單錦標，成为溫布頓历史上最年轻的男单冠军，当时他17岁零7个月。
  - 1986年，他直落三盤(比分: 6-4, 6-3,
    7-5)打敗如日中天的球王[伦德尔](../Page/伊万·伦德尔.md "wikilink")，成功衛冕溫布頓男單錦標，也是公開賽年代中最年輕的大滿貫男單冠軍。
  - 1989年，他分别击败了[埃德伯格和伦德尔](../Page/斯特凡·埃德伯格.md "wikilink")，接連夺得溫布頓和美网男单冠军。
    同年，他也協助西德隊衛冕台維斯盃。
    這年優異表現令他奪得[ITF世界冠軍和](../Page/ITF世界冠軍.md "wikilink")**ATP年度球員**。
  - 1991年，他又在澳网決賽击败了伦德尔，首次夺得澳网男单冠军，積分上追貼並把去年年終球王艾特堡趕下王座並取而代之，首度登上世界排名第一位置三周。但之後，他又快速地被艾特堡從球王寶座上扯了下來。
    同年七月，他在溫布頓男單比賽連續四年闖進決賽，雖然最後輸給同胞史迪治僅獲得亞軍，但足以令他在積分上再次超過艾特堡，重回王座。
    艾特堡也不甘後人，在九月的美網男單決賽，艾特堡擊退佔主場之利的古里亞，在讓出王位九周之後又從他手裡奪回了寶座。
    此後艾特堡再沒有給碧加任何機會，把世界第一的排名牢牢的握在手中，令他無緣1991年年終球王。
  - 1992年，他和同胞史迪治合作，在紅土場取得[巴塞罗那奥运会網球男子双打項目金牌](../Page/1992年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")。
  - 1996年，他击败了[張德培](../Page/張德培.md "wikilink")，第二次夺得澳网男单冠军，这也是他的第六个亦是最後大满贯男单冠军头衔，12月，他捧得大满贯盃。
  - 1999年，他最後一次参加溫布頓，在男单第4轮被[拉夫特淘汰](../Page/帕蒂克·拉夫特.md "wikilink")。
    同年他亦宣佈退役，結束了16年的職業網球生涯。

溫布頓是见证碧加成功的地方，他曾经三次在此问鼎，用他的话说溫布頓带给他的不仅仅是冠军头衔，他在这里渡过了人生最好的时期。
现在，碧加依然从事着他最爱的网球事业，他在[德国网球协会中发挥着重要的作用](../Page/德国.md "wikilink")，致力培养更多的网坛新星。

## ATP巡迴賽

### 單打

#### 冠軍 （49）

  - 1985年 (3) - 女王杯、**溫布頓**、辛辛纳提
  - 1986年 (6) -
    芝加哥、**溫布頓**、-{zh-hk:蒙特利爾;zh-hans:蒙特利尔;zh-tw:蒙特婁;}-/多倫多、悉尼室內賽、東京室內賽、巴黎室內賽
  - 1987年 (3) - 印第安泉、米蘭、皇后會
  - 1988年 (7) - 印第安泉、達拉斯
    WCT、皇后會、印第安那波利斯、東京室內賽、斯德哥爾摩、[年終大師賽](../Page/ATP世界巡迴賽總決賽.md "wikilink")
  - [1989年](http://www.atpworldtour.com/Tennis/Players/Be/B/Boris-Becker.aspx?t=pa&y=1989&m=s&e=0)
    (5) - 米蘭、費城、**溫布頓**、**美網**、巴黎室內賽
  - 1990年 (5) - 布魯塞爾、史图加特室內賽、印第安納波利斯、悉尼室內賽、斯德哥爾摩
  - 1991年 (2) - **澳網**、斯德哥爾摩
  - 1992年 (5) - 布魯塞爾、鹿特丹、巴塞爾、巴黎室內賽、ATP年終賽
  - 1993年 (2) - 多哈、米蘭
  - 1994年 (4) - 米蘭、洛杉磯、紐黑文、斯德哥爾摩
  - 1995年 (2) - 馬賽、ATP年終賽
  - 1996年 (5) - **澳網**、皇后會、維也納、史图加特室內賽、慕尼黑大滿貫盃

為ATP大師賽 （共5項冠軍）

#### 亞軍（28）

  - 1985年 (2) - 溫布萊、年終大師賽
  - 1986年 (3) - 達拉斯、[美國史卓頓山](../Page/美國.md "wikilink")、年終大師賽
  - 1987年 (1) - 辛辛纳提
  - 1988年 (1) - **溫布頓**
  - 1989年 (2) - 蒙特卡洛、年終大師賽
  - 1990年 (5) - 漢堡、皇后會、**溫布頓**、東京室內賽、巴黎室內賽
  - 1991年 (3) - 蒙特卡洛、**溫布頓**、印第安納波利斯
  - 1993年 (1) - 印第安納波利斯
  - 1994年 (3) - 羅馬、悉尼室內賽、ATP年終賽
  - 1995年 (4) - 米蘭、蒙特卡洛、**溫布頓**、巴黎室內賽
  - 1996年 (1) - ATP年終賽
  - 1998年 (1) - 瑞士公開賽（-{格斯塔德}-）
  - 1999年 (1) - 香港沙龍公開賽

為ATP大師賽 （共6項亞軍）

### 雙打冠軍（15）

  - 1984年 (1) - 慕尼黑
  - 1986年 (2) - 布魯塞爾、悉尼室內賽
  - 1987年 (3) - 布魯塞爾、米蘭、法蘭克福
  - 1988年 (2) - 印第安泉、米蘭
  - 1989年 (1) - 印第安泉
  - 1990年 (1) - 印第安泉
  - 1992年 (3) - 布魯塞爾、蒙地卡羅、**巴塞隆拿奧運會**
  - 1993年 (1) - 多哈
  - 1995年 (1) - 米蘭

為ATP大師賽 （共2項冠軍）

碧加和同胞史迪治在[巴塞罗那奥运会網球男子雙打比賽](../Page/1992年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")（[紅土球場舉行](../Page/紅土球場.md "wikilink")）的奪標過程：

  - 32強：勝 Karim Alami + Younes Aynaoui（摩洛哥） 對手棄權
  - 16強：勝 Tasos Bavelas + Constantinos Efremoglou（希臘） 6-3 / 6-1 / 6-4
  - 八強：勝 Sergio Casal + Emilio Sanchez（西班牙） 6-3 / 4-6 / 7-6 / 5-7 / 6-3
  - 準決賽：勝 Javier Frana + Christian Miniussi（阿根廷） 7-6 / 6-2 / 6-7 / 2-6 /
    6-4
  - **決賽：勝 [費雷拉](../Page/韋恩·費雷拉.md "wikilink") + Piet Norval（南非） 7-6 /
    4-6 / 7-6 / 6-3**

### 團體

#### [世界團體盃](../Page/世界團體盃.md "wikilink")

  - 1989年冠軍

#### [戴维斯杯](../Page/戴维斯杯.md "wikilink")

除了職業賽事成就突出外，鲍里斯·贝克尔在戴维斯杯的成績亦十分出眾；他是80年代西德隊台維斯盃的主力成員。

鲍里斯·贝克尔在以球員身份，協助西德奪得1988年和1989年戴维斯杯冠軍。

  - 1988年決賽勝[瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")4:1
  - 1989年決賽勝瑞典3:2
  - 按：台維斯盃是一年一度男子網球的世界團體錦標賽，是國際網球比賽中最高水平的團體賽。

## 12週ATP單打世界排名第一

| 球王任期                    | 前任球王                                                                     | 繼任球王 | 連續週數 | 累積週數    |
| ----------------------- | ------------------------------------------------------------------------ | ---- | ---- | ------- |
| 1991年1月28日 - 1991年2月17日 | [-{zh-hans:埃德伯格;zh-hk:艾特堡;zh-tw:艾德伯格;}-](../Page/斯特凡·埃德伯格.md "wikilink") | 埃德伯格 | 3週   | 3週      |
| 1991年7月8日 - 1991年9月8日   | 埃德伯格                                                                     | 埃德伯格 | 9週   | **12週** |

## 外部連結

  - [**國際網球名人堂** -
    鲍里斯·贝克尔個人資料](https://www.webcitation.org/6AyLnaZWB?url=http://www.tennisfame.com/hall-of-famers/boris-becker)

  - [Official Site of Boris Becker Sports & Boris Becker
    Tennis](http://www.borisbecker.com/)

  -
  -
  -
[Category:德国网球运动员](../Category/德国网球运动员.md "wikilink")
[Category:網球教練](../Category/網球教練.md "wikilink")
[Category:諾瓦克·喬科維奇](../Category/諾瓦克·喬科維奇.md "wikilink")
[Category:1992年夏季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/1992年夏季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:德國奧林匹克運動會金牌得主](../Category/德國奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:國際網球名人堂入選者](../Category/國際網球名人堂入選者.md "wikilink")
[Category:银月桂叶获得者](../Category/银月桂叶获得者.md "wikilink")
[Category:德国之最](../Category/德国之最.md "wikilink")
[Category:巴登-符腾堡人](../Category/巴登-符腾堡人.md "wikilink")
[Category:在外国的德国人](../Category/在外国的德国人.md "wikilink")
[Category:霍普曼盃參賽運動員](../Category/霍普曼盃參賽運動員.md "wikilink")
[Category:澳网男单冠军](../Category/澳网男单冠军.md "wikilink")